\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\input{input/preambule}

\title{Analyse de qualité du traitement d'images grande profondeur captées par un téléscope}
\author{Josselin \textsc{Massot}}
\def\tutor{Bogdan \textsc{Vulpescu}}
\def\tutorIsima{Christophe \textsc{Tilmant}}
\def\duration{5 mois}
\date{29 août 2014}


\begin{document}


%%% TITLE PAGE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\thepage}{}
\pagestyle{plain}

\maketitle


%%% THANKS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\pagenumbering{roman}

\
\vfill
\section*{Remerciements}
\addcontentsline{toc}{section}{Remerciements}

Je tiens avant tout à remercier mon tuteur, Bogdan \textsc{Vulpescu}, ingénieur de recherche au LPC-Clermont. Il m'a laissé une grande liberté quant aux possibilités de développement, encadré et soutenu dans le calme.

Je voudrais remercier Alain \textsc{Falvard}, directeur du LPC pour son accueil au sein de la structure qu'est le LPC, mais aussi à toute l'équipe du service informatique qui m'a très rapidement intégré parmi eux.

Mes remerciments vont aussi à Alexandre \textsc{Claude} pour son soutient, les infatigables débats que nous avons partagés, ainsi qu'Emmanuel \textsc{Delage} pour la place que tous les deux m'ont laissée dans leur bureau.

Je souhaite remercier plus particulièrement, Emmanuel \textsc{Gangler}, chargé de recherche au CNRS, sans qui ce stage n'aurait pas eu lieu.

\vfill
\


%%% LIST OF FIGURES AND TABLES %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage

\section*{Liste des figures, tableaux, algorithmes et extraits de code}
\addcontentsline{toc}{section}{Liste des figures, tableaux, algorithmes et extraits de code}
\listoffigures
\listoftables
\listofalgorithms
\lstlistoflistings

%%% ABSRACT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage

\section*{Résumé -- Abstract}
\addcontentsline{toc}{section}{Résumé -- Abstract}

\subsection*{Résumé}

Le projet \textbf{LSST} est une initiative mondiale pour construire un nouveau téléscope pour surveiller en continue le ciel. Avant que le téléscope ne commence à produire des données, les astronomes commencent à tester les techniques d'analyse d'images en créant un logiciel nommé \stack{}. \\
Le \stack{} fut testé au cours de l'été 2013 lors de la \emph{Data-Challange 2013} au Centre de calcul de l'IN2P3. L'exploit fut plus technique que scientifique puisqu'aucune analyse des résultats ne fut effectuée.

Ce stage a pour but d'effectuer l'\textbf{analyse de la qualité} de ce traitement d'images en comparant ces données à celles d'un autre télescope : SDSS. Cette comparaison permettra d'apprécier l'erreur commise par le logiciel \stack{}. Pour cela nous nous intéresserons à différents \textbf{algorithmes de recherche de plus proche voisin}.\\
Vu la quantité de données à analyser, les machines de \emph{batch} du Centre de calcul du Lyon furent utilisées, ainsi que certaines méthodes de \textbf{calcul parallélisé}.

\vspace{0.75em}
\textbf{Mots clés :} LSST, analyse de qualité, algorithme de recherche de plus proche voisin, calul parallélisé

\subsection*{Abstract}

\begin{otherlanguage}{english}
The \textbf{LSST} project is a worldwide initiative to built a new telescope to monitor the sky. Before the telescope begins to produce data, astronomers are beginning to test image processing and built a software named \stack{}. \\
The \stack{} was tested during the summer of 2013 on the \emph{Data-Challange 2013} at the Computer Center of IN2P3. The feat was more technical than scientific because no analysis of the results was performed.

This training  is designed to perform the \textbf{analysis of the quality} of the image processing by comparing them with those of another telescope: SDSS. This comparison will assess the error made by the software \stack{}. To do this we will focus on different \textbf{algorithms nearest neighbor search}. \\
Considering the amount of data to analyze, batch machines of the Computer Centre of Lyon were used, and some methods of \textbf{parallel computing}.

\vspace{0.75em}
\textbf{Keywords:} LSST, analysis of the quality, algorithms nearest neighbor search, parallel computing
\end{otherlanguage}

%%% TABLE OF CONTENTS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage

\tableofcontents{}


%%% GLOSSARY %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
%\thispagestyle{plain}

\section*{Glossaire}
\addcontentsline{toc}{section}{Glossaire}
	\input{|"glossaire/.gloss.sh"}



%%% INTRODUCTION %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\thepage}{\arabic{page}}
\setcounter{page}{1}

\section{Introduction}
\input{input/intro}


%%% TEXT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% ----------------------------------------------------------------------
% Introduction de l'étude
% ----------------------------------------------------------------------
\part{Introduction de l'étude}
\input{input/etude}

% ----------------------------------------------------------------------
% Méthode et résolution
% ----------------------------------------------------------------------
\part{Méthodes et résolution}
\input{input/metho}

% ----------------------------------------------------------------------
% Résultat et discussion
% ----------------------------------------------------------------------
\part{Résultats et discussion}
\input{input/result}



%%% CONCLUSION %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\part*{\ }
\section{Conclusion}
\input{input/conclu}


%%% BIBLIOGRAPHY %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\newpage
\pagenumbering{Roman}
\pagestyle{plain}

\section*{Bibliographie \& Webographie}
\addcontentsline{toc}{section}{Bibliographie \& Webographie}
\nocite{*}
\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{input/biblio}

\newpage
\pagestyle{empty}
\ 
%\appendix
%\part{Annexe}

%\section*{Documentation des scripts et programmes réalisés}

\end{document}
